**知名町**（，）是[鹿兒島縣轄下位於](../Page/鹿兒島縣.md "wikilink")[沖永良部島上的一個](../Page/沖永良部島.md "wikilink")[城鎮](../Page/城鎮.md "wikilink")。

## 历史

在8世紀至9世紀期間是稱為「奄美世」的部落時期，之後在以[按司為首長的統治時期](../Page/按司.md "wikilink")，稱為「按司世」。13世紀受到[琉球王國統治後](../Page/琉球王國.md "wikilink")，被稱為「那霸世」，17世紀起改由[薩摩藩統治](../Page/薩摩藩.md "wikilink")，稱為「大和世」。\[1\]

1616年薩摩藩在[德之島上設置](../Page/德之島.md "wikilink")「代官」，負責治理德之島、沖永良部島和[與論島](../Page/與論島.md "wikilink")；1690年起在沖永良部島設置獨立的代官，負責島上事務。1988年，現代知名村的前身成立，管轄沖永良部島全島，並設置知名村役場，並於1908年實施島嶼町村制時，分設為知名村和和泊村，並確認現在的轄區範圍。

### 沿革

  - 1888年：設置知名村役場。
  - 1908年4月1日：奄美群島實施島嶼町村制，分別設置知名村與和泊村（現在的[和泊町](../Page/和泊町.md "wikilink")）。
  - 1946年9月1日：改制為知名町。

## 教育

### 高等學校

  - [鹿兒島縣立沖永良部高等學校](../Page/鹿兒島縣立沖永良部高等學校.md "wikilink")

## 參考資料

## 外部連結

  - [知名町商工會](http://tina.kashoren.or.jp/)

<!-- end list -->

1.